Laas Pöör kes Hellamalt pärit, seekord siin Kerdel tööd teeb, astus ette ja kaebab et temale Laupääw sel 31 Julil kodund hobune lapsega Liisa Mall kes 11 a. wana, wasta saadetud, kellega tema õhtu tahtnud koju minna. Tee peal tulnud Kerde tüdrukud, Liisa Mallile wasto tulnud ja hobusega tagasi sõitnud kunni Reikamaale kus tema kodu on.
Kerde wabriku tüdrukud: Mari Mäe, Anna Rehepap, Liisu Koid, Minna Kiil ja Mari Teras astusid ette ja rääkisid wälja: Et Liisa Mall - kes loomise poolest wähe tuim on, hobusega tee peal hädas on olnud. Hobu olnud ennast ise ümberpöörnud ja ei tahtnud seia poole tulla. Nemad pole julgenud teda hobusega üksi tee peale jätta, wõtnud ja wiinud teda hobusega jälle koju tagasi.
Liisa Mall ütleb, et tema hobusega korda ei saanud, hobu ei tahtnud Kerde poole tulla ja tema ise tahtnud et tüdrukud teda koju tagasi wiiwad.
Otsus: Laas Pöörale sai ettepandud, et need tüdrukud õieti on teinud et naad lapse hobusega tagasi koju wiisid. Muidu ehk oleks lapsele wõinud õnnetus juhtuda.
Seega sai kohtupääw lõpetud.
